%titolo{Alleluia di Taizè}
%autore{}
%album{}
%tonalita{}
%famiglia{}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{alleluia_di_taize}
%data_revisione{02_Sep_2019}
%trascrittore{DarioMangoni}
%video{}
\beginsong{Alleluia di Taizè}
\beginverse
C\[D]anto per Cr\[F#-]isto che m\[G]i liberer\[D]à
qu\[G]ando verr\[D]à nella gl\[E7]ori\[A]a
qu\[D]ando la v\[F#-]ita con l\[G]ui rinascer\[D]à.
\[G]Allelui\[D]a, allel\[A7]ui\[D]a.
\endverse
\beginchorus
\[D]Allelui\[A]à, Allel\[B-]uia, Allelui\[D]à, \[G]Allelui\[D]à, Allel\[A7]uia,
\[D]Allelui\[A]à, Allel\[B-]uia, Allelui\[D]à, \[G]Allelui\[D]à, Allel\[A7]ui\[D]a.
\endchorus
\beginverse
Canto per Cristo: in Lui rifiorirà
ogni speranza perduta
ogni creatura con Lui risorgerà.
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Canto per Cristo un giorno tornerà
festa per tutti gli amici
festa di un mondo che più non morirà.
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Cristo risorto è vivo in mezzo a noi
viene a portarci la pace
vinta è la morte nel nome di Gesù,
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Nella tua notte un fuoco danzerà
Cristo è risorto alleluia
popola canta la tua libertà
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Nella tua alba un canto echeggerà
la morte è vinta alleluia
popolo oppresso giustizia canterà
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Cercate prima il Regno di Pio
e la sua giustizia
e tutto il resto vi sarà dato in più
Alleluia, alleluia.
\endverse \beginverse
Non di solo pane vive l'umanità
ma della parola di Pio
la tua Parola Signore è verità
la luce al nostro cammino.
\endverse
\endsong
