%titolo{Forza venite gente}
%autore{}
%album{}
%tonalita{}
%famiglia{}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{forza_venite_gente}
%data_revisione{02_Sep_2019}
%trascrittore{DarioMangoni}
%video{}
\beginsong{Forza venite gente}
\beginverse
F\[G]orza venite g\[D7]ente che in pi\[G]azza si v\[C]a,
un gr\[G]ande spett\[D]acolo c'\[D7]è.
Fr\[G]ancesco al p\[D7]adre la r\[G]oba rid\[C]à!
R\[G]endimi tutti i s\[A-]ol\[C]di ch\[D7]e h\[G]ai!
\endverse
\beginverse
\[G] Eccoli, i tuoi s\[D7]oldi, tieni p\[G]adre, sono tu\[D7]oi.
\[G] Eccoti la gi\[D7]ubba di vell\[G]uto se la vu\[D7]oi.
\[E-] Non mi serve n\[B7]ulla, con un s\[E-]aio me ne andr\[B7]ò;
\[E-] eccoti le sc\[B7]arpe, solo i pi\[E-]edi mi terr\[D]ò; \[D7]
\[G] Butto via il pass\[D7]ato, il nome ch\[G]e mi hai dato t\[D7]u;
\[G] nudo come un v\[D7]erme, non ti d\[G]evo niente pi\[D7]ù.
\[E-] Non avrai più c\[B7]asa, più fam\[E-]iglia non avr\[B7]ai
\[E-] Ora avrò solt\[B7]anto un padre ch\[E-]e si chiama D\[D]io!
\endverse
\beginverse
F\[G]orza venite g\[D7]ente che in pi\[G]azza si v\[C]a,
un gr\[G]ande spett\[D]acolo c'\[D7]è.
Fr\[G]ancesco al p\[D7]adre la r\[G]oba rid\[C]à!
F\[G]iglio degener\[A-]at\[C]o ch\[D7]e s\[G]ei!
\endverse
\beginverse
\[G] Non avrai più c\[D7]asa, più fam\[G]iglia non avr\[D7]ai;
\[G] non sei più chi \[D7]eri, ma sei qu\[G]ello che sar\[D7]ai.
\[E-] Figlio della str\[B7]ada, vagab\[E-]ondo sono i\[B7]o;
\[E-] col destino in t\[B7]asca ora il m\[E-]ondo è tutto m\[D]io. \[D7]
\[G] Ora sono un u\[D7]omo perché l\[G]ibero sar\[D7]ò,
\[G] ora sono r\[D7]icco perché ni\[G]ente più vorr\[D7]ò.
\[E-] Nella tua bis\[B7]accia pane, f\[E-]ame e poes\[B7]ia.
\[E-] Fiori di sper\[B7]anza segner\[E-]anno la mia v\[D]ia.
\endverse
\beginverse
F\[G]orza venite g\[D7]ente che in pi\[G]azza si v\[C]a,
un gr\[G]ande spett\[D]acolo c'\[D7]è.
Fr\[G]ancesco ha sc\[D7]elto la s\[G]ua libert\[C]à!
F\[G]iglio degener\[A-]at\[C]o ch\[D7]e s\[G]ei!
\[G]Ora sar\[A-]ai div\[C]ers\[D]o d\[C]a n\[G]oi!
\endverse
\endsong
