%titolo{Lazy Boy}
%autore{}
%album{}
%tonalita{}
%famiglia{}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{lazy_boy}
%data_revisione{02_Sep_2019}
%trascrittore{DarioMangoni}
%video{}
\beginsong{Lazy Boy}
\beginverse
C'è \[A-]una stella bianca che spl\[E-]ende su nel ciel
guard\[A-]ando solitaria i p\[E-]ascoli dal Far West.
l\[F]a gran st\[E-]ella del v\[D-]ecchio T\[C]exas
la st\[D-]ella d\[E7]ei cow-b\[A-]oys.
N\[A-]ell'87 brill\[E-]ando su Fort Joy
guard\[A-]ò venire al mondo il p\[E-]iccolo Lazy Boy,
Così c\[F]ominci\[E-]a la lung\[F]a storia\[C]
del pall\[D-]ido\[E7] cowb\[A-]oy.
\endverse
\beginchorus
Un dì la \[C]mamma gli disse: vai\[F]
ma resta \[A-]un bravo cowbo\[E7]y,\[A-]
la tromba\[C] un giorno ti chiamerà\[F]
Gabr\[A-]iele la s\[E7]uonerà.\[A-]
\endchorus
\beginverse
Lazy vuol dire pigro, ma il nostro Lazy Boy
non era certo pigro lontano da Fort Joy.
Un brutto giorno conobbe Jessy
conobbe la sua colt.
\endverse \beginverse
Cominciò a sparare ai sassi sulla via
poi preferì i cavalli e infine la ferrovia.
Ai passeggeri bucò i sombreri
rubò pepite d'or.
\endverse \beginverse
Tutti gli sceriffi cercavan Lazy Boy
la taglia era grossa piaceva al sergente Roy;
ma ad una spanna trovò la canna
del pallido cowboy.
\endverse \beginverse
Stava per sparare il nostro Lazy Boy,
ma udì dalla missione un coro di little boys:
Oh Lord, oh glory, oh alleluia"
ed il colpo non partì.
\endverse \beginverse
C'è una stella bianca che brilla su nel ciel
guardando solitaria i pascoli dal Far West.
Così finisce la lunga storia
del pallido cowboy.
\endverse
\endsong
